其實中國政府有樣比香港政府好好多和合理

就係人口政策。

中國政府：雖然中國出生率低，但人口基數多，出生人數每年都仲有1000萬人以上，所以維持二孩政策，限制每個中國女人最多生二孩。

香港政府：出生率下降，好焦急啊。政府現在鼓勵和建議大家生三孩，並會雙管齊下，輸入更多移民。香港要發展成一千萬人口城市。人越多越好。人越多，香港越好，世界越美。